Далее более подробно описан сценарий использования всех выбранных паттернов: Прототип, Мост и Состояние.

Паттерн Прототип (Prototype):
Прототип позволяет создавать объекты на основе существующих экземпляров, не связываясь с их конкретными классами. Он применяется, когда создание объектов путем использования стандартных конструкторов является накладным или сложным процессом.

В нашем сценарии мы создаем оригинальное устройство originalLamp типа Lamp, которое представляет умную лампу. Оригинальное устройство содержит информацию о его имени и типе.

Затем мы клонируем оригинальное устройство с помощью метода Clone(), чтобы создать новый объект clonedLamp. Клонирование позволяет нам получить точную копию оригинального устройства со всеми его свойствами.

Паттерн Мост (Bridge):
Мост разделяет абстракцию и реализацию объектов, позволяя им изменяться независимо друг от друга. Он используется, когда нужно разделить абстракцию и реализацию на две отдельные иерархии классов.

В нашем сценарии у нас есть абстрактный класс Device, который является базовым классом для устройств в нашей системе. Он имеет свойства Name и Type для определения имени и типа устройства.

Класс Device также реализует интерфейс IDevicePrototype, который определяет методы Clone() и SetState(). Метод Clone() создает копию объекта Device, а метод SetState() устанавливает текущее состояние устройства.

Для реализации конкретного устройства - лампы, мы создаем класс Lamp, который наследуется от Device. Внутри класса Lamp мы реализуем методы Clone() и SetState(), чтобы определить, как создать копию лампы и как установить состояние.

Также в нашем сценарии есть интерфейс IDeviceImplementor, который определяет методы TurnOn() и TurnOff(), представляющие действия включения и выключения устройства. Мы создаем конкретную реализацию LampImplementor, которая реализует этот интерфейс и определяет, как включать и выключать лампу.

Затем мы создаем объект DeviceAbstraction, который представляет абстракцию устройства лампы. Он принимает в конструкторе экземпляр лампы clonedLamp и экземпляр реализации lampImplementor. DeviceAbstraction содержит методы TurnOn() и TurnOff(), которые делегируют вызовы соответствующим методам в реализации lampImplementor.

Паттерн Состояние (State):
Состояние позволяет объекту изменять свое поведение в зависимости от внутреннего состояния. Он используется, когда у объекта есть множество возможных состояний и его поведение должно изменяться динамически в зависимости от текущего состояния.

В нашем сценарии состояние представляется интерфейсом IDeviceState, который определяет методы TurnOn() и TurnOff() для управления включением и выключением устройства.

У нас есть два конкретных состояния: OnState и OffState. Каждое состояние реализует интерфейс IDeviceState и определяет свое поведение для методов TurnOn() и TurnOff(). Например, в состоянии OnState включение устройства приводит к выводу сообщения "Device {device.Name} is already turned on.", а выключение устанавливает состояние устройства на OffState.

В методе TurnOn() и TurnOff() в классе Device мы делегируем вызовы соответствующим методам в текущем состоянии, чтобы устройство могло изменять свое поведение в зависимости от состояния.

В итоге, в нашем сценарии мы создаем оригинальное устройство - умную лампу originalLamp, клонируем его в clonedLamp, инициализируем реализацию устройства с помощью LampImplementor, а затем создаем абстракцию устройства DeviceAbstraction, связываем ее с реализацией и управляем состоянием лампы, включая и выключая ее.

Этот сценарий демонстрирует, как можно использовать паттерны Прототип, Мост и Состояние вместе для создания и управления устройствами в системе умного дома.
